const questions = [
  {
    category: "programming",
    questions: [
      {
        question: `ข้อใดคือคุณสมบัติของรูปหลายเหลี่ยมที่คล้ายกัน`,
        options: ["มีขนาดของมุมเท่ากันเป็นคู่ๆ ทุกคู่ และมีด้านทุกด้านยาวเท่ากัน", "มีขนาดของมุมเท่ากันเป็นคู่ๆ ทุกคู่ และอัตราส่วนของความยาวของด้านคู่ที่สมนัยกันทุกคู่เป็นอัตราส่วนที่เท่ากัน", "มีขนาดของมุมไม่เท่ากัน แต่อัตราส่วนของความยาวของด้านคู่ที่สมนัยกันทุกคู่เป็นอัตราส่วนที่เท่ากัน", "มีขนาดของมุมเท่ากันเป็นคู่ๆ ทุกคู่ และอัตราส่วนของความยาวของด้านคู่ที่สมนัยกันทุกคู่เป็นอัตราส่วนที่ไม่เท่ากัน"],
        correctAnswer: 1,
      },
      {
        question: `AD = 3 เซนติเมตร และ BD = 12 เซนติเมตร CD ยาวเท่าใด`,
        options: ["2 เซนติเมตร", "3 เซนติเมตร", "3.5 เซนติเมตร", "6 เซนติเมตร"],
        correctAnswer: 3,
      },
      {
        question: `เสาธงต้นหนึ่งทอดเงายาว 20 เมตร ในขณะที่ไม้เมตร (สูง 1 เมตร) ที่ปักในบริเวณใกล้เคียงทอดเงายาว 2.5 เมตร เสาธงสูงเท่าไร`,
        options: ["8 เมตร", "10 เมตร", "50 เมตร", "5 เมตร"],
        correctAnswer: 0,
      },
      {
        question: `ถ้ารูปสามเหลี่ยม ABC คล้ายกับรูปสามเหลี่ยม DEF โดยที่ ∠A=50 ∘และ ∠B=70 ∘แล้ว ∠F มีขนาดเท่าใด`,
        options: ["70∘", "50∘", "60∘", "ไม่สามารถสรุปได้"],
        correctAnswer: 3,
      },
      {
        question: `ถ้า ABC ∼ FDE แล้ว m + n เท่ากับเท่าใด`,
        options: ["7", "10", "12", "13"],
        correctAnswer: 3,
      },
      {
        question: `รูปสี่เหลี่ยมจัตุรัสสองรูปใดๆ จะเป็นอย่างไร`,
        options: ["ไม่คล้ายกันเสมอไป", "คล้ายกันเสมอ", "มีพื้นที่เท่ากันเสมอ", "เท่ากันทุกประการเสมอ"],
        correctAnswer: 1,
      },
      {
        question: `ข้อใดเป็นเงื่อนไขที่เพียงพอที่ทำให้รูปสามเหลี่ยมสองรูปคล้ายกัน`,
        options: ["มีด้านเท่ากันหนึ่งคู่", "มีมุมเท่ากันหนึ่งคู่", "มีเส้นรอบรูปเท่ากัน", "มีมุมเท่ากันสองคู่"],
        correctAnswer: 3,
      },
      {
        question: `สถานที่สองแห่งห่างกัน 200 ฟุต และอยู่ทางทิศตะวันออกของปราสาทแห่งหนึ่ง 
        มีมุมยกขึ้นของยอดปราสาทเป็น 30° และ 60° ปราสาทสูงกี่ฟุต`,
        options: ["100 ฟุต", "141.40 ฟุต", "173.20 ฟุต", "185.50 ฟุต"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: `สามเหลี่ยม ABC คล้ายกับสามเหลี่ยม DEF โดยอัตราส่วนของความคล้ายคือเท่าไร`,
        options: ["1 : 2", "4 : 2", "2 : 1", "8 : 4"],
        correctAnswer: 0,
      },
      {
        question: `สามเหลี่ยมสองรูปคล้ายกันในอัตราส่วนของด้าน ถ้าด้านของรูปเล็กยาว 6 ซม. 
        ด้านของรูปใหญ่ยาวเท่าไร`,
        options: ["7 เซนติเมตร", "8 เซนติเมตร", "9 เซนติเมตร", "10 เซนติเมตร"],
        correctAnswer: 2,
      },
    ],
  },
];
